---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۶۶
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۶۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مگر قسمت مرا زان تیغ زخمی تازه می‌گردد؟</p></div>
<div class="m2"><p>که زخم کهنه‌ام بی‌بخیه از خمیازه می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بساط پرتو خورشید و مه برچیده خواهد شد</p></div>
<div class="m2"><p>به این دستور اگر حسن تو بی‌اندازه می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مکن از ماندگی اندیشه، پا مردانه در ره نه</p></div>
<div class="m2"><p>که از صدق طلب سنگ نشان جمازه می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز جمعیت پریشان می‌شوم، سی‌پاره را مانم</p></div>
<div class="m2"><p>ز هم پاشیدن صحبت مرا شیرازه می‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مکن زنهار دور از آستان خویش صائب را</p></div>
<div class="m2"><p>که از بلبل گلستان صاحب آوازه می‌گردد</p></div></div>